%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
						% KAPITEL 6 %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Isolierte Singularität}

\begin{defi}
	Sei $U \subset \C$ offen und $f: U \to \C$ holomorph. 
	Eine \emph{isolierte Singularität} $z_0 \in \C \smallsetminus U$ ist ein $z_0 \in \C \smallsetminus U$ mit:  es existiert ein $\eps > 0$ mit \[  B_\eps(z_0) \smallsetminus \{ z_0 \} \subset U.\]
\end{defi}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includesvg[height=7em]{isoliertesingularitaet}
	\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\underline{Idee:}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includesvg[height=7em]{ideeisosingu}
	\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{defi}[Laurent-Reihen]
	Eine \emph{Laurent-Reihe} um $z_0 \in \C$ ist eine Reihe der Form \[\sum_{n = -\infty}^\infty a_n(z-z_0)^n,\] genauer ist diese das Paar der beiden Reihen \[\sum_{n = 1}^\infty a_{-n}(z-z_0)^{-n} \quad \text{und} \quad \sum_{n=0}^\infty a_n(z- z_0)^n \] Wobei $\sum_{n = 1}^\infty a_{-n}(z-z_0)^{-n}$ der \emph{Hauptteil} der Laurentreihe und $\sum_{n=0}^\infty a_n(z- z_0)^n$ der \emph{Nebenteil} der Laurentreihe ist. 
	Sie heißt \emph{konvergent} (gleichmäßig konvergent), wenn beide Teile es sind.
\end{defi}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
%	\begin{figure}[H]
%	\centering
%	\includesvg[height=7em]{laurentreihe}
%	\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{bsp} \[\C \smallsetminus \{ 0 \} \to \C, \, z \mapsto e^{\frac 1z} = \sum\limits_{n=0}^\infty \frac{(\frac 1z)^n}{n!} = \sum\limits_{n=1}^\infty \frac{1}{n!} z^{-n} + 1.\] Hier ist $\sum\limits_{n=1}^\infty \frac{1}{n!} z^{-n}$ der Hauptteil der Laurentreihe und $1$ der Nebenteil der Laurentreihe.
\end{bsp}

\textbf{Wo konvergieren Laurentreihen?} \\
\underline{Hauptteil:} \[ \sum_{n=1}^\infty a_{-n} (z-z_0)^{-n} = \sum_{n=1}^\infty a_{-n}(\frac{1}{z-z_0})^n.\] Betrachte die Potenzreihe
\begin{equation}\label{e1}
	\sum_{n=1}^\infty a_{-n} \cdot w^n.
\end{equation}
Diese konvergiert auf $B_\rho(0)$ mit $\rho$ = Konvergenzradius von (\ref{e1}).

$\Rightarrow \sum_{n=1}^\infty a_{-n}(z-z_0)^{-n}$ konvergiert auf 
\[ \left\{ z \in \C \mid \frac {1}{\vert z - z_0 \vert} < \rho \right\} = \left\{ z \in \C \mid \vert z - z_0 \vert > \frac {1}{\rho} \right\} \]
In $\left\{ z \in \C \mid \vert z - z_0 \vert < \frac{1}{\rho} \right\}$ divergiert der Hauptteil.

\begin{lem}
	Für eine Laurentreihe $\sum_{n = -\infty}^\infty a_n(z-z_0)^n$ um $z_0$ existieren $r, R \in \left[0, \infty \right],$ so dass die Laurentreihe auf dem Kreisring \[ A := \{ z \in \C \mid r < \vert z - z_0 \vert < R \} \] konvergiert und in $\C \smallsetminus \overline{A}$ divergiert.
\end{lem}
Zusatz: Ist $r < s < S < R$, so konvergiert sie auf $\{ z \mid s < \vert z - z_0 \vert < S \}$ absolut und gleichmäßig.

\begin{proof}
	$ R < r \Rightarrow A = \emptyset$
	
 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includesvg[height=8em]{konvlaurent}
	\end{figure}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	$\rho$ Konvergenzradius um $\sum_{n=1}^\infty a_{-n} w^n$. $R$ Konvegenzradius des Nebenteils.
	
	Insbesondere ist \[\sum_{n = -\infty}^\infty a_n(z-z_0)^n\] eine holomorphe Funktion auf $A$. 
\end{proof}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 27.05.19 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{bem}
	$\C \left[ x \right]$ = Polynomring \\
	$ \C [ \! [ x ] \! ] $ = formaler Potenzreihenring = $\left\{\sum_{n=0}^\infty a_nX^n \mid a_n \in \C \right\}$. 
	\begin{align*}	
	\C [ \! [ x ] \! ] & \overset{\text{Naiv}}{=}
	\sum_{n=0}^\infty a_nX^n \sum_{n=0}^\infty b_mX^m \\ & = \sum_{n=0}^\infty \sum_{m=0}^\infty a_nb_mX^{n+m} \\ & = \sum_{k=0}^\infty \left( \sum_{n=0}^k a_nb_{k-n} \right)X^k  \in \C[ \! [ x ] \! ].
	\end{align*}
	
	Versuch: $\mathcal{L}:= \left\{ \sum_{-\infty}^\infty a_nX^n \mid a_n \in \C \right\}$ Ring?
	
	Naiv: 
	\begin{align*}	
	\sum_{n={-\infty}}^\infty a_nX^n \sum_{n={-\infty}}^\infty b_mX^m & = \sum_{n={-\infty}}^\infty \sum_{m={-\infty}}^\infty a_nb_mX^{n+m} \\ & = \sum_{k={-\infty}}^\infty \left( \sum_{n={-\infty}}^k a_nb_{k-n} \right)X^k.
	\end{align*}
	
	$\left( \sum_{n={-\infty}}^k a_nb_{k-n} \right)$ ist hier eine unendliche Reihe $\Rightarrow$ kein Ring. Wir zeigen gleich, dass die holomorphen Funktionen einen Ring bilden. 
	
	BILD 
	
	$\sum a_n (z-z_0)^n = \sum a_n ( z-z_1 + z_1-z_0)^n = \sum_na_n\sum_k(z-z_1)^k(z_1 - z_0)^{n-k} \cdot \begin{pmatrix}
	n \\ k
	\end{pmatrix}$
\end{bem}

\subsection*{Konvergenz der Laurentreihe}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includesvg[height=8em]{konvlaurent}
	\caption*{$\left\{z \in \C \mid r < \vert z \vert > R \right\}$}
	\end{figure}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{satz}
	Konvergiert \[\sum_{-\infty}^{\infty} a_n (z-z_0)^n \] in $A := \left\{ z \mid r < \vert z-z_0 \vert < R \right\},$ so gilt: \[a_n = \frac{1}{2 \pi i} \int_{\vert z - z_0\vert = \rho} \frac{f(z)}{(z-z_0)^{n+1}}dz\] für alle $n \in \Z$ und $r < \rho < R$ mit $f(z) := \sum_{-\infty}^{\infty} a_n (z-z_0)^n.$
\end{satz}

$f(z)$ ist dann eine konvergente Laurentreihe.

\begin{proof}
	Es gilt für $n \in \Z$: \[\int_{\vert z - z_0 \vert = \rho} \frac{f(z)}{(z-z_0)^{n+1}}dz = \int_{\vert z - z_0 \vert = \rho } \left( \sum_{m = -\infty}^\infty a_m (z-z_0)^{m-n-1} \right) dz\] \[= \sum_{m= -\infty}^\infty \int_{\vert z-z_0 \vert = \rho} a_m(z-z_0)^{m-n-1}dz = \int_{\vert z-z_0 \vert = \rho} a_n ( z- z_0)^{-1} dz = 2 \pi i a_n.\]
\end{proof}

\begin{satz}[Laurentreihenentwicklungssatz] \label{Laurentreihenentwicklungssatz}
	Ist $f: U \to \C$ holomorph und \\ $A = \left\{ z \mid r < \vert z - z_0 \vert < R \right\} \subset U$, so existert eine eindeutig bestimmte, auf $A$ konvergente Laurentreihe mit \[f(z) = \sum_{n=-\infty}^\infty a_n (z-z_0)^n \] für alle $z \in A$.
\end{satz}

\begin{proof}
	BILD \\
	\underline{Eindeutigkeit:} obiger Satz.\\
	\underline{Existenz:} BILD %(wie oben) 
	Es ist für alle $z \in A$:
	\begin{align*}	
	 f(z) & = \frac{1}{2 \pi i} \int_{\vert \zeta - z \vert = \eps} \frac{f(\zeta)}{\zeta - z} d\zeta 
	 \\ & \overset{\ref{cauchyrechteck}}{=}  \frac{1}{2 \pi i } \int_{\gamma}\frac{f(\zeta)}{\zeta - z} d\zeta 
	 \\ & = \frac{1}{2 \pi i} \int_{\vert \zeta - z_0 \vert = s} \frac{f(\zeta)}{\zeta - z}d\zeta + \frac{1}{2 \pi i} \int_{\vert \zeta - z_0 \vert = S} \frac{f(\zeta)}{\zeta-z}d\zeta 
	 \\ & = -\frac{1}{2 \pi i} \int_{\vert \zeta - z_0 \vert = s} \frac{f(\zeta)}{z-z_0} \cdot \frac{-1}{1 - \frac{\zeta - z_0}{z - z_0}} d \zeta +\frac{1}{2 \pi i} \int_{\vert \zeta - z_0 \vert = S} \frac{f(\zeta)}{\zeta-z_0} \cdot \frac{1}{1- \frac{z-z_0}{\zeta - z_0}} d \zeta 
	 \\ & \overset{\text{geom. Reihe}}{=} \frac{1}{2 \pi i} \int_{\vert \zeta - z_0 \vert = s} \frac{f(\zeta)}{z - z_0} \cdot  \sum_{n = 0}^\infty \left(\frac{\zeta - z_0}{z - z_0}\right)^n d\zeta 
	 \\ & \quad + \frac{1}{2 \pi i} \int_{\vert \zeta - z_0 \vert = S} \frac{f(\zeta)}{\zeta-z_0} \cdot \sum_{n=0}^\infty \left(\frac{z - z_0}{\zeta - z_0}\right)^n d\zeta 
	 \\ & = \sum_{n= 0}^\infty \left(\frac{1}{2 \pi i} \int_{\vert \zeta - z_0 \vert = s} f(\zeta)(\zeta - z_0)^n d\zeta\right) \cdot (z-z_0)^{-n-1} 
	 \\ & \quad + \sum_{n=0}^\infty \left(\frac{1}{2 \pi i} \int_{\vert \zeta - z_0 \vert = S} \frac{f(\zeta)}{(\zeta  z_0)^{n+1}}d\zeta \right) \cdot (z-z_0)^n.
	\end{align*}
	1. Schmierzettel: $\frac{f(\zeta)}{\zeta - z_0}=\frac{f(\zeta)}{z-z_0} \cdot \frac{1}{-1 + \frac{\zeta - z_0}{z - z_0}}$ \\
		2. Schmierzettel: $\frac{f(\zeta)}{\zeta - z} = \frac{f(\zeta)}{\zeta - z_0 + z_0 - z} = \frac{f(\zeta)}{\zeta - z_0}\cdot \frac{1}{1- \frac{z-z_0}{\zeta - z_0}}$
\end{proof}

\begin{lem}
	Ist in der Situation des Satzes \ref{Laurentreihenentwicklungssatz} zusätzlich $\vert f(z) \vert \le C$ für alle $z$ mit $\vert z - z_0 \vert = \rho $, $ r < \rho < R$, so gilt für $f(z) = \sum_{n = - \infty}^\infty a_n(z-z_0)^n$: \[\vert a_n \vert \le \frac{C}{\rho^n} \quad \text{ für alle } n \in \Z.\]
\end{lem}

\subsection*{Anwendung auf isolierten Singularitäten $z_0 \in \C \smallsetminus U$}

\begin{satz}
	Ist $f: U \to \C$ holomorph, $z_0 \in \C \smallsetminus U$ eine isolierte Singularität, so existiert für jedes $ 0 < r $ (klein genug) und $ r < R $ (passend) eine eindeutige Laurentreihe mit \[f(z) = \sum_{n = -\infty}^\infty a_n(z-z_0)^n.\]
	Ist also $\eps > 0 $ so, dass $V = \left\{ z \mid 0 < \vert z - z_0 \vert < \eps \right\} \subset U$, so ist $f(z) = \sum_{n = - \infty}^\infty a_n (z-z_0)^n$ für $ z \in V$. Wir sagen $\sum_{n = - \infty}^\infty a_n (z-z_0)^n$ ist die \emph{Laurentreihe von $f$ um $z_0$.}
\end{satz}

\underline{Ziel:} $f$ mit isolierter Singularität lokal klassifizieren. 

Dazu: lokal (in $V$ wie oben) \[ f(z) = \sum_{n=1}^\infty a_{-n}(z-z_0)^{-n} + \sum_{n=0}^{\infty} (z-z_0)^n\] 
\begin{equation*}
	\text{ Hauptteil von } f(z):
	\begin{cases}
		\equiv 0, \\
		\text{endlich,} & \text{also } a_{-n} = 0 \text{ für } n \geq N, \\
		\text{unendlich,} & \text{also } \forall \,  N \, \,  \exists \, n \geq N : a_{-n} \neq 0. \\
	\end{cases}
\end{equation*}


\begin{defi}
	Die isolierte Singularität $z_0$ um $f_ U \to \C$ heißt:
	\begin{itemize}
		\item \emph{hebbar}, wenn es eine holomorphe Fortsetzung $ U \cup \{ z_0 \} \to \C$ gibt
		\item \emph{Pol}, wenn es ein $ k \in \N$ gibt, sodass $(z-z_0)^k \cdot f(z)$ bei $z_0$ hebbar ist.
		\item \emph{wesentlich}, sonst.
	\end{itemize}
\end{defi}

\begin{equation*}
	\text{ Hauptteil von } f(z):
	\begin{cases}
		\equiv 0 & \Rightarrow hebbar. \\
		\text{endlich,} & \Rightarrow Pol. \\
		\text{unendlich,} & \Rightarrow wesentlich.
	\end{cases}
\end{equation*}

\begin{defi}
	Ist $z_0$ ein Pol für $f$, so heißt \[ \min{\left\{ k \in \N \mid (z- z_0)^k \cdot f(z) \text{ hebbar bei } z_0 \right\}} \]
	die \emph{Polordnung} um $f$ bei $z_0$.
\end{defi}

\begin{bem}~
\begin{itemize}
	\item Ist \[f(z) = ... + a_{-3}(z-z_0)^{-3} + a_{-2}(z-z_0)^{-2} + a_{-1}(z-z_0)^{-1} + a_0 + a_1(z-z_0)+ ... \]
	so ist \[(z-z_0)^2f(z) = ... a_{-3}(z-z_0)^{-1} + a_{-2} + a_{-1}(z-z_0) + a_0(z-z_0)^2 + a_1(z-z_0)^3+ ... \]
	\item $\frac{1}{z-z_0} = 1 \cdot (z-z_0)^{-1}$ ist eine Laurentreihe ohne Nebenteil mit Pol erster Ordnung.
	\item $e^{\frac{1}{z}} = \sum_{n=0}^\infty \frac{1}{n!}z^{-n} =  \sum_{m=0}^\infty \frac{1}{m!}z^{-m} + 1$ wesentlich (also kein Pol).
	\end{itemize}
\end{bem}

\begin{defi}
	Eine \emph{meromorphe} Funktion $f$ auf $U \subset \C$ offen, ist eine holomorphe Funktion \[f: U \smallsetminus S \to \C \] mit $S \subset U$ bestehend aus isolierten Singularitäten und $f$ hat bei jedem $s_0 \in S$ einen Pol oder ist dort hebbar.
\end{defi}

\underline{Notation:} $\mathcal{O}(U) := \{f: U \to \C \text{ holomorph} \} \subset \mathcal{M}(U) := \{ f \text{ meromorph auf } U\}.$

\begin{satz}[Riemann'scher Hebbarkeitssatz]\label{RiemannHebbar}
	Ist $z_0$ isolierte Singularität um $f: U \to \C$, und ist $f$ lokal bei $z_0$ beschränkt, d.h.:\[\exists \, \eps > 0 \quad \exists \, C > 0 \quad \forall \, \vert z - z_0 \vert < \eps, \, z \neq z_0 : \vert f(z) \vert \le C\] so ist $f$ hebbar.
\end{satz}

\begin{proof}
	Für die Laurenzreihen-Koeffizienten gilt: $\vert a_n \vert \le \frac{C}{\rho^n}$ für alle $ 0 < \rho$ klein.
	
	Für Hauptteil gilt \[\lvert a_{-n} \rvert \le \frac{C}{\rho - n} = C \cdot \rho^n. \]
	$\Rightarrow a_{-n}  = 0$ für $n \geq 1$
\end{proof}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 03.06.19 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{satz}[Casorati -- Weierstraß]\label{CasoratiW}
	Ist $z_0 \in \C \smallsetminus U$ eine wesentliche Singularität von $f: U \to \C$ holomorph, dann ist für jedes $\eps > 0$ das Bild \[\mathcal{B} := f\left((B_\eps(z_0) \smallsetminus \{z_0\}) \cap U\right) \subset \C \] dicht, d.h: \[\forall \, w \in \C \quad \forall \, \delta > 0 : B_{\delta}(w) \cap \mathcal{B} \neq \emptyset.\]
\end{satz}

\begin{proof}
	Angenommen nicht, dann: 
	\[\exists \, w \in \C \quad \exists \, \delta > 0 : B_{\delta}(w) \cap \mathcal{B} 0 \emptyset.\]
	Betrachte $h: U \to \C \, z \mapsto \frac{1}{f(z)-w}.$
	Dann ist \[\lvert h(z) \rvert = \frac{1}{f(z)-w} < \frac{1}{\delta} \quad \text{für alle } z \in (B_\eps(z_0) \smallsetminus \{z_0\}) \cap U.\]
	Nach Satz \ref{RiemannHebbar} existiert eine holomorphe Fortsetzung $\widetilde{h}: B_\eps(z_0) \cap U \to \C$ von $h$. Dann ist aber \[ \frac{1}{\widetilde{h}(z)}+w = f(z) \text{ für } B_\eps(z_0) \smallsetminus \{z_0\} \cap U.\]
	
	$\Rightarrow z_0$ hebbar oder ein Pol für $f$, Widerspruch.
\end{proof}

Wichtig ist:
\begin{bem}
	Ist $h: U \to \C$ holomorph, nirgends konstant (oder $U$ Gebiet), so ist \[\frac{1}{h}: U \smallsetminus S \to \C, \quad z \mapsto \frac{1}{h(z)} \]
	(mit $S := \{z \in U \mid h(z) = 0\}$) eine meromorphe Funktion auf $U$. (d.h: alle $s \in S$ sind isoliert und sind Pole.)
\end{bem}

\begin{proof}
Lokal um $s \in S$ ist: \[h(z) = \sum_{n=1}^\infty a_{n}(z-s)^n \] mit $a_0 = 0$ bzw.
\[h(z) = \sum_{n=k}^\infty a_n(z-s)^n\] wobei $a_k \neq 0$ der erste Koeffizient der nicht $=0$ ist.
\[h(z) = (z-s)^k \cdot \sum_{m=0}	^\infty a_{m+k}(z-s)^m. \]
Setze \[g(z) := \sum_{m=0}	^\infty a_{m+k}(z-s)^m \text{ und } g(s) = a_k \neq 0. \]
$\Rightarrow \frac{1}{h(z)} = \frac{1}{(z-s)^k\cdot g(z)}$ und damit: \[(z-s)^k \cdot \frac{1}{h(z)} = \frac{1}{g(z)}\] ist bei $s$ hebbar (durch $\frac{1}{g(z)}$ fortsetzbar).

$\Rightarrow s$ ist Pol.
\end{proof}

\begin{bsp}[für Laurententwicklung]
(Staatsexamen 2012)
	$z_0 := 1 + i$ \\
	$f : \C \smallsetminus \{1 , z_0\} \to \C, \, z \mapsto \frac{1}{(z-1)(z_0-z)^3}$
	Bestimmen sie die Laurententwicklung um $1$ und $z_0$.
	BILD
	Dazu: 
	
	Um $z_0 = 1 + i$: Für $z$ mit $\lvert z - z_0 \rvert < 1$ gilt 
	
	\begin{align*}
	\frac{1}{z-1} & = \frac{1}{z-z_0+z_0-1} = \frac{1}{z_0-1} \cdot \frac{1}{1 - \frac{z-z_0}{1-z_0} } 
	\\ & = \frac{1}{z_0-1} \cdot \sum_{n=0}^\infty \left( \frac{z-z_0}{1-z_0} \right)^n 
	\\ & = \frac{1}{-i} \cdot \sum_{n=0}^\infty \left( \frac{1}{-i} \right)^n (z-z_0)^n 
	\\ & = - i \cdot \sum_{n=0}^\infty i^n (z-z_0)^n.
	\end{align*}
	Potenzreihe von $\frac{1}{z-1}$ um $z_0$ 
	\begin{align*}
	\Rightarrow f(z) & = (z_0 - z)^{-3} \cdot g(z) 
	\\ & = -i \cdot \sum_{n=0}^\infty i^n \cdot (z-z_0)^{n-3} (-1)^{3} 
	\\ & = - \sum_{n=0}^\infty (-i^{n+1}) (z-z_0)^{n-3} 
	\\ & = \sum_{m=-3}^\infty (i^m)(z-z_0)^m
	\end{align*}
	
	Um $1$: 
	
		$\frac{1}{(z_0-z)^3} = : h(z)$
	Wir wissen: $h$ holomorph bei 1, also dort konvergente Potenzreie $h(z) = \sum_{n=0}h_n(z-1)^n$ mit $h_n = \frac{1}{n!}h^{(n)}(1)$.
	\begin{align*}
		 h(z) &= -(z-z_0)^{-3} 
	\\  h'(z) &= -(-3)(z-z_0)^{-4}
	\\  h''(z)& = -(-3)(-4)(z-z_0)^{-5} 
	\\ & \dots
	\\ h^{(n)} & = \frac{(n+2)!}{2!}(z_0-z)^{-(n+3)}
	\\  \Rightarrow h^{(n)}(1) & = \frac{(n+2)!}{2!}(z_0-1)^{-(n+3)} = \frac{(n+2)!}{2} \cdot i ^{-(n+3)} \\
	\Rightarrow h(z)  &= \sum_{n=0}^\infty\frac{(n+2)!}{2! \cdot n!} i^{-(n+3)}\cdot (z-1)^{n} \\
	& = \sum_{n=0}^\infty \begin{pmatrix} m+3 \\ 2 \end{pmatrix} i^{-(n+3)}(z-1)^n.
		\end{align*}
		\[\Rightarrow f(z) = (z-1)^{-1} \cdot h(z) = \sum_{m=-1}^\infty 
		\begin{pmatrix} m+3 \\ 2 \end{pmatrix} i^{-m} (z-1)^m\]
		
		mit geometrischer Reihe: 
		
		\begin{align*}
			\frac{1}{z_0-z} & = \frac{1}{z_0-1} \cdot \frac{1}{1-\frac{z-1}{z_0-1}} 
			\\ & = \frac{1}{z_0 -1 +1 -z }
			\\ & \overset{\text{geom. Reihe}}{=} \frac{1}{z_0-1} \cdot \sum_{n=0}^\infty \left( \frac{z-1}{z_0-1}\right) ^n 	
			\\ & = -i \cdot \sum_{n=0}^\infty i^{-n} (z-1)^n 
			\\ \overset{\text{hoch } 3}{\Rightarrow} \left( \frac{1}{z_0-z}\right)^3 & = - i \cdot \left(\sum_{n=0}^\infty i^{-n} (z-1)^n  \right)^3
			\\ & \overset{\text{Cauchyprodukt}}{=} i \cdot \sum_{m=0}^\infty \left[ \sum_{a,b,c \in \N: \, a+b+c=m}i^{-a} \cdot i^{-b} \cdot i^{-c} (z-1)^m \right]
			\\ & = i \cdot \sum_{m=0}^\infty i^{-m} \cdot \# \left\{(a,b,c) \in \N^3 \mid a + b+ c =m \right\} \cdot (z-1)^m
			\\ & \overset{(1)}{=} i \cdot \sum_{m=0}^\infty i^{-m} \cdot \begin{pmatrix} m + 2 \\ 2 \end{pmatrix} (z-1)^m
		\end{align*}
mit
\begin{itemize}
\item[(1)] $\# \left\{(a,b,c) \in \N^3 \mid a + b+ c =m \right\} = (m+1) + m + (m-1) + \dots + 1 = \frac{(m+2)(m+1)}{2} = \frac{(m+2)!}{2!m!} = \begin{pmatrix} m+2 \\ 2 \end{pmatrix}$
\end{itemize} 
\end{bsp}
